# Запись ЭКГ

В режиме «Запись ЭКГ» интерфейс программы состоит из следующих функциональных блоков:

![](../pictures/record-ecg/recording_blocks.png "Съем ЭКГ")

## Масштабирование

![](../pictures/record-ecg/scale_xy.png "Выбор масштаба визуализации графиков ЭКГ")

Панель масштабирования позволяет настроить отображение графиков ЭКГ.

В списке *![](../pictures/record-ecg/scale_y.png)* можно выбрать масштаб графиков по вертикали, в списке *![](../pictures/record-ecg/scale_x.png)* по горизонтали.

## Успокоение

![](../pictures/record-ecg/btn_calm_disable.png)

В режиме «Запись ЭКГ» кнопка «Успокоение» неактивна.

## Остановка записи

#### Кнопка «Остановка записи»

![](../pictures/record-ecg/btn_stop_recording.png)

В режиме съема ЭКГ произвольной длительности для завершения записи ЭКГ и передачи ее на сервер нажмите кнопку остановки записи ЭКГ. Минимальная длительность записи ЭКГ - 3 секунды.

#### Кнопка «Отмена»

![](../pictures/record-ecg/btn_cancel_recording.png)

Чтобы отменить запись ЭКГ нажмите кнопку «Отмена записи».

## Фильтры

![](../pictures/record-ecg/filters_checkboxes.png "Фильтрация ЭКГ")

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

Подробнее фильтры рассматриваются в разделе [«Фильтры ЭКГ»](../record-ecg/filters.html) справочной информации.

## Уровень заряда батареи Кардиометра

![](../pictures/record-ecg/battery_indicator.png "Уровень заряда батареи Кардиометра")

Данная панель показывает уровень заряда кардиометра. В зависимости от уровня заряда цвет будет меняться (зеленый, желтый, красный).

## Графики отведений

![](../pictures/record-ecg/ecg_graphics.png "Графики отведений")

Графики отведений в реальном времени показывают снимаемые отведения.
